# 装備

基本となる考えは、**ブレス耐性・最大HPを優先した上で耐性を整え、火力を盛る**ことである。

また、通常攻撃がギリギリのラインで生死を分けるので**守備を上げる**ことも重要とされている。

## ブレス耐性

**積めるだけ。最低34〜38%ぐらい**

いくら積めばよいという明確なラインはないが、**ブレス耐性＋心頭滅却＋やいばのぼうぎょ＋打たれ名人でブレス無効可能なところまで上げておくと緊急時の死亡回避に役立つ。**

## 最大HP

**積めるだけ。最低640ぐらい**

目安となるのは**ジェルザークの通常攻撃を耐えるHP**である。魔法使いであれば最大で670を超えるダメージとなりすべて耐えるのは困難。頭装備HP・アヌビス・ダークアイ・忠義の勲章などで補強し極力耐えるようにしたい。

## 必要耐性

ジェルザークが用いる状態異常は、**混乱・眠り・幻惑・踊り・転び・マヒ・封印・呪い**と非常に多い。だがこれらは回避可能な技が多く、基本的に後衛はくらわない。

よって、最小の耐性のみを積んでHPや火力にまわすのがよいとされている。
